罕見畫面！巨大獵人蛛捕食負鼠 狂叼猛拖驚悚「懸吊半空」

弱肉強食、適者生存，是大自然的定律，在動物世界中更是屢見不鮮。近日澳洲一對夫婦在旅行時，竟在旅館房間內看見一隻獵人蛛在獵食負鼠，直接叼著牠一路拖行，兩人立刻拿起手機將這驚悚的一幕拍下來上傳臉書，引發大批網友熱議。

據外媒報導，該起事件發生在澳洲，日前當地一對拉頓夫婦（Mr. and Justine Latton）到塔斯馬尼亞島費爾德山國家公園旅行，當他們回到旅館時，卻在房間內目睹一隻巴掌大的獵人蛛（Huntsman Spider）正在獵食一隻侏儒負鼠（Pygmy Possum），直接叼著長長尾巴的負鼠一路拖行，夫婦倆目睹這一幕當場嚇壞，立刻拿起手機將這毛骨悚然的畫面拍下來，隨後更上傳「塔斯馬尼亞的昆蟲與蜘蛛」（Tasmanian Insects and Spiders）臉書社團，引起大批網友熱議。

對此，據報導指出，澳大利亞博物館（Australia Museum）蛛型動物理米利奇（Graham M
illedge）看完後為之震驚，驚呼「這真的很罕見，我第一次看到侏儒負鼠被當作獵物」，他表示，獵人蛛通常不會結蜘蛛網來獵食，而是透過快速的移動、銳利的尖牙和毒液來捕食獵物，經常是以小型鳥類、青蛙或壁虎為獵食對象。

除此，查爾斯達爾文大學（Charles Darwin University）生物保育教授沃納斯基（John
Woinarski）也表示，獵人蛛和東部侏儒負鼠的棲地非常不同，前者通常棲息在熱帶與亞熱帶的叢林，而後者則是棲息在高山等較寒冷的地區，因此牠們應該很難相遇，沒想到竟罕見同框，也意外引起許多野外及蜘蛛愛好者討論。

呢啲就有圖

又係澳洲

澳洲

大到

Everything In Australia Wants To Kill You

依隻負鼠幾細隻
負鼠動作好慢 受驚會暈

第二張圖
個獵人蛛個身好似人樣

用毒蛛掟黑警有冇得諗？